喉嚨痛如何分辦係唔係細菌性?

想知一般喉嚨痛要有咩病徵先決定食唔食抗生素

事源係
我睇醫生佢開左Augmentin 625 mg
佢話可以等過兩日未有好轉
等我鬼識睇咩

家下我對住塊鐘鏡用燈照有d白色
好似痱滋既野係喉嚨
吞口水痛到仆街

呢d好似係發炎

前排同你一樣，食左幾日消炎藥就好番

咁點先係細菌性?

細菌性通常快黎快去，病毒就慢慢攪你流幾星期鼻水

最主要分都係睇禁落頸度痛唔痛同喉嚨顏色

痛方面， 通常bacterial pharyngitis 禁條頸會痛， 因為淋巴腫哂， 肌肉都痛： myalgia。 病毒就較少頸痛。

紅腫熱痛就一定嫁啦
但細菌通常tonsils, uvula 都紅得好勁 勁咪有膿黃黃地 白白地咁。 病毒就少少紅

lab test 就好易分， 但睇症狀實差唔多嫁啦

tonsillitis 真係

但黎得快，去得都好快。大約兩日就完了

喉嚨痛黎得好激
星期一黎 今日痛到仆街
無鼻水 都無感冒徵狀
但淋巴未有腫痛
tonsils, uvula唔識睇同平時有無分別

咁係痛毒性多?